[知識文] 大熱天時從事山系活動需知

喺美帝生活多年，熱愛行山露營。尋晚發夢話有人會喺大熱天時行長途，雖然人在他鄉，現在都可以喺到喺到分享下喺大熱天時進行山類持久型運動嘅心得
正所為預防勝於治療，時刻保持身體最佳狀態，讓急救撚朋友去幫助行山時遇到意外如比唔小心跌親或比動物咬到嘅人。

營養：
要保持最佳狀態，血糖穩定控制最緊要。低血糖同突如其來血糖飆升會對精神有好大影響。如果長時間唔食野就會低血糖，引起無力，無精神。如果因為血糖會爆升而導致food coma (眼瞓，飯氣攻心)，所以避免勁肚餓後先食大餐
最好解決方法就喺帶一袋果仁，花生，m&m，同有花生嘅m&m（呢邊叫trail mix)同埋肉乾呢類輕食物旅途除時充飢，或者每一兩個鐘就開一次餐。肉乾果仁花生含有豐富蛋白質同飽和脂肪為身體恢復同正常運作提供原料，而朱古力就高糖高卡重甜，用黎提供卡路里同士氣
網上有計行山要用幾多卡路里（好似呢個： ），自己睇下需要幾多卡路里而去帶足夠食物

水，電解質：
想避免中暑，時刻要保持身體水份充足。
唔好等到口渴先去飲水，因為你口渴時候身體已經缺水
喺正常生活唔會做成咩大問題，但喺喺大熱天時行山缺水會引致頭痛，無力，嚴重中暑
成年人推薦每一個鐘頭路程就飲0.5 公升水
想知身體缺水狀況？如果你篤尿深黃到啡黃色，或者成日都冇尿痾，喺時候飲多D水喇
而流汗過多都會令身體缺鹽（電解質）。最簡單解決方法就喺帶枝佳得樂之類嘅飲料唔好用佢地黎代替水，因為運動飲料都喺重糖，會愈飲愈渴，所以帶一枝就夠。

提神：
我平時行山會攝取小量咖啡因（大約70mg) 提神同食粒維他命B提神。
咖啡適量有益提神，但過量會令到你身體脫水同增加腸胃蠕動，喺高強度持久活動就最好攝取小量黎避免經常搵厠所。一杯200ml黑咖或者一鑵最細嘅redbull就有大約70mg嘅咖啡因。如果唔喺飲開啡，咖啡因攝取過量（>200mg) 會手震，心跳加速，同精神緊張，所以大家記得量力而為。

衣著：
大熱天時行山身水身汗，識得著適合嘅物料對保留體力有莫大幫助。
平時行山我熱天時我會著長袖風褸 （輕，同必要時可以擋風保暖）加一件t-shirt底衫。
衣服底衫質料建議避免綿質，雖然綿吸水能力強，但喺十世都唔會乾
吸收番黎嘅汗會增加衣服重量同影響排熱
所以建議base layer著 polyester/ nylon 做嘅排汗衫 (Nike Pro 果種質料，本人推薦U記同質衣物），帶多件有得換就per9fect喇。
夏天行山褲就是鳩但啦 夠保護性就可以了
襪就建議帶多兩對中途有得換，因為流汗濕左行長途會唔舒服，影響運動表現

重要野就講住咁多先，覺得有用就分享或者推上去比多D山友睇到啦
行山時記得注意安全，有能力就照顧埋週邊嘅朋友。
加油

有經驗嘅清都可以喺度分享下

pish!

pish

Push